駐越辦聘三語僱員 試用期月薪不足2000港元 台外交部：符合法規

台灣在越南的外交代表機構駐胡志明市台北經濟文化辦事處，周一（7日）在網站發出招聘信息，擬聘用一名懂中文、柬埔寨文和越南文的僱員，2個月試用期月薪250美元（約1900港元），期滿調升，被質疑薪酬過低。

ADVERTISING

辦事處所屬的台灣外交部發言人李憲章回應稱，基於推動業務需要，擬增聘「當地僱員」一名，試用期間工資250美元，加上社保費54美元，合計約304美元（約2400港元），期滿將視實際工作表現調整。李憲章強調，相關待遇及薪資條件依據並完全符合越南勞動法相關規定，也參酌當地物價生活指數擬定，「並無不當之處」。